睇哲學書有d位睇唔明可以點

如果有1段 甚至成PART睇唔明 可能因為英文差 又可能因為未理解某d concept/唔夠人生歷練去理解
你地會點做直接skip個part 遲d再睇番 定係會慢慢磨到睇得明為止
明明本書已經相對地淺白易明 唔知點解再重睇個part都係唔明

會去瞓

有時可能係作者個角度你未必理解到
我會睇其他講一樣嘅嘢嘅書，或者問人

有時學嘢，兩三本書喺枱上面平行咁睇係走唔甩

我會上網查下相關資料，都係唔明就姐係都太深，我會再搵過第二本

睇中文翻譯

你唔係玩野既話 去問蕭生個fd 陶國璋

呢到

教哲學既 平時佢教書都好平凡

好似當朋友吹水咁

好撚癲 認真討論咁

佢呢d年齡 你比錢佢佢都未必教你

睇你有冇心學

人生5星星咪得囉

問老母

搵paper睇 如果你係做research

我會扮睇得明

好難講一個方法，我會有幾個方向。
1）繼續睇，作者嘅寫作思路未必對每一個讀者都係通順。睇埋後面，可能會明翻啲前面講嘅野，不停咁前後，前後睇一般都掌握到個脈絡。
2）有時到真係完全跟唔到就轉睇其他野。過一段時間，再試過。有時只係需要停一停，補充翻啲腦力，再試多幾次就讀得通。如果一個grand idea 俾你一次就讀通，咁你自己都無癮啦。
3）如果真係讀好多次都係無進展，咁可能真係時機未成熟去睇。有啲概念需要配合外在因素（例如：時代背景去）理解，正如你同一個2020年讀緊書嘅中/大學生講佢係proletariat, 佢會好似明個theory 講咩，但實際上後面果一串理念佢未必掌握到。
4）另外，你講語文能力一定有影響。如果作者表面上係話你知講緊個蘋果，但係因為語文差累，讀者理解咗佢講緊西瓜，咁好難會跟得到作者個思維。

藍色窗簾

兩樣可能皆可
depends on
1. 份文有幾重要 好緊要/要做功課當然要睇 否則冇時候磨的就飛
2. 段嘢有幾重要 try to get the points/concepts/use of the paragraph
3. 要知自己唔明乜 如果係當中一些concept的backgroud 去IEP甚至wiki briefly get the idea 如果係英文句complicate then 拆句 eliminate some adj clause/that clause
4. 老土話 睇得多就會熟和快 睇得多本身都係練習/過程 哲學文係真係難明的

蕭生識親都勁人

物以類聚

好明白個差距

連登仔搵緊j圖果陣

人地就傾柏拉圖

你去cu sit堂咪有得學囉

蠢就咪撚睇啦

屌睇左幾片 放棄左 冇天份

隻隻字都明 夾埋唔明

不過蕭生頻道 黃人點都宣傳下

你要睇下佢係base on 咩書寫出嚟
成條脈絡要清楚先得

打丁

睇下有無類似導讀果啲

原來有得問
般若學我真係唔明

屌你竟然認真討論唔引戰